% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage[a5paper, margin=0.6cm]{geometry}
\usepackage{pixelart0}

\title{Probabilités\\Équations de droites}
\date{22/05/19}
\classe{2\up{de}13}
\dsnum{DM \no8}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}
On choisit un vélo au hasard à la sortie d'une usine de fabrication de vélos, et on note les évènements suivants :
\begin{enumerate}[$A$ :]
\item la lumière ne fonctionne pas ;
\item une roue est voilée.
\end{enumerate}

D'autre part, on a observé les probabilités suivantes :
\begin{enumerate*}[(i)]
\item $P(A)=0,015$ ;
\item $P(B)=0,003$.
\end{enumerate*}

D'autre part, on sait que la probabilité qu'un vélo ait les deux défauts est $0,001$.

\begin{enumerate}
\item Décrire par une phrase les trois évènements $A\cap B$, $A\cup B$, $\bar{A}$.
\item Calculer la probabilité qu'un vélo pris au hasard à la sortie de l'usine ait au moins un des deux défauts.
\item Calculer la probabilité qu'un vélo pris au hasard à la sortie de l'usine n'ait aucun défaut.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Ambrine joue à un jeu vidéo, dans lequel elle doit arrêter une attaque de monstres venus de l'espace, en tirant des lasers en ligne droite.

On considère un repère orthonormé correspondant à l'écran : l'origine est le coin inférieur gauche de l'écran ; l'unité est le pixel.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=.05, ultra thick]
\clip (0, 0) rectangle (64, 48);
\draw[rounded corners=10] (0, 0) rectangle (64, 48);
\tikzbwpixelart{(23, 45)}{%
001111100
011111110
010010010
011111110
010101010
100101001
}
\tikzbwpixelart{(32, 33)}{%
001111100
011111110
010010010
011111110
010101010
100101001
}
\draw (32, 0) circle (4);
\draw[-latex] ($(32, 0) + (80:4)$) -- ++(80:5);
\end{tikzpicture}
\end{center}

Deux monstres sont situés en $M(123;352)$ et $N(360;421)$.

\begin{enumerate}
\item On tire un premier laser selon la droite d'équation $x=320$. Un des monstres est-il touché ?
\item On tire un second laser selon la droite d'équation $y=10,525x-3368$. Un des monstres est-il touché ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Dans un repère, on considère les trois points $A(2;6)$, $B(2;12)$ et $C(7;-1)$. Déterminer les équations des trois droites $(AB)$, $(AC)$ et $(BC)$.
\end{exercice}

  \end{document}
